# Описание проекта #

## *Аналоги* ##

Для понимания, что должен представлять из себя конечной продукт, каким требованиям он должен отвечать, был рассмотрен ряд аналогичных программ.

#### Списки дел ####

В основном предназначены для ведения некоторого списка личных задач с
дополнительным пометками: важность, ограничение по времени, примечания, сроки и т.п.

##### Todoist #####
\+ :  

+ Быстрое и очевидное создания задачи(большая кнопка "+" на любой форме приложения, по нажатию на которую предлагается ввод описания задачи и она создается, на это уходит 2 клика)
+ Качественная работа с настройкой даты(возможность одним кликом выбрать даты "сегодня", "через неделю"; можно вводить дату цифрами, можно выбрать ее на календаре)
+ Продвинутый поиск(возможность поиска по отдельным сущностям(проекты, задачи т.д.), по комментариям и по фильтрам)
+ Технология "карма"(начисляет очки при создании и завершении задач, отнимает при их не выполнении. При наборе определенного количества очков поднимает вас на новый уровень(например с начинающего до новичка)).
+ Двухсторонняя синхронизация с Google calendar
+ Фильтры(возможность создать свой уникальный фильтр для поиска задач по какому-то полю, сохранить его в стандартных фильтрах и использовать в дальнейшем)

\- :

- При создании задачи, изначально есть поле только для описания ее, чтобы настроить остальные поля приходится совершать дополнительные действия для каждой настройки по отдельности.
- Маленькая вариативность вывода задач

Что можно позаимствовать для своего проекта :  

* Интерфейс для создания задачи
* Отображение задач выпадающим списком, в котором задачи разбиты по своим датам
* Настройку дат 

##### Wunderlist #####

\+ :

+ Возможности просмотра завершенных задач и мгновенное восстановление их
+ Возможность создания списков и групп задач
+ Уведомление по завершении задачи
+ Можно выбрать фон для приложения на свое усмотрение
+ Возможность комментировать задачи


\- :  

- При создании задачи можно настроить только ее описание

Что можно позаимствовать :  

* Отображение входящих задач
* Возможность создания списков и групп
* Уведомление по завершении задачи

#### Календари ####

В основном предназначены для постановки целей, задач и напоминаний пользователям на длительный промежуток времени. Эти события могут повторяться ,например, как дни рождения, которые довольно часто находятся в виде напоминаний в таких календарях.

##### Google calendar #####

\+ :  

+ Автоматическое составление расписания, для достижения поставленной цели
+ Предугадывание пользовательских запросов
+ Большая вариативность отображения информации(по дням, неделям, месяцам, показывая выходные и др.)
+ Синхронизация с устройствами типа Android и iOS
+ Вливание календарей(можно занести все задачи, мероприятия и т.д. со стороннего календаря на свой)
+ Поиск(можно искать по по-любому свойству сущности, при этом календарь сам определяет поле, по которому вы ищете)

Можно позаимствовать :  

* Вливание календарей
* Предугадывание запросов

##### Yandex calendar #####

\+ :

+ Подписки на другие календари(аналогично вливанию в google calendar)
+ Возможность просмотреть занятось участников при создании совместного события
+ Добавление нового календаря(пользователь может иметь несколько несвязанных друг с другом календарей)
+ "Списки дел"(можно объединять задачи в группы, смотреть все задачи из группы и все группы в целом отдельно от календаря)

\- : 

- Нет поиска

Можно позаимствовать :  

* Возможность просмотреть занятось учатстников при создании события 

#### Трекеры задач ####

В общем виде служат для отслеживания выполнения задач в группах людей с иерархической системой управления. Одно из основных применений в разработке ПО и IT в целом, где используются для создания, управления и планирования задач и проектов в компаниях и сообществах с открытой разработкой ПО.

##### Jira #####

\+ :

+ Гибкость(приложение обладает функционалом достаточным для применения практически в любой сфере деятельности)
+ Систему контроля доступа пользователей к проектам, задачам и функциям
+ Редактирование схемы движеня задач(создание дополнительных статусов)
+ Большое количество стандартных отчетов и диаграмм (количество задач созданных одним пользователем, среднее время решения задачи и др.) и возможность составлять собственные отчеты
+ Безопасность(каждый участник проекта видит и может редактировать не больше, чем ему разрешено)

\- :

- Сложность в эксплуатации(даже для опытного пользователя задача "достать" функцию иногда доставляет проблемы)
- Русификация(она есть, но не в полном объеме)

Можно позаимствовать :  

* Редактирование схемы движения задач
* Систему контроля прав доступа

##### Redmine #####

\+ :

+ Возможность работать с несколькими проектами одновременно
+ Права доступа(есть на проект, на задачу, на форум, на модуль, на wiki, на хранилище, на файлы и др.)
+ Интерфейс поддерживает большое количество языков(русский один из них)
+ Большое количество обновлений
+ Диаграммы Ганта
+ Наличие форумов для проектов

\- :

- Если вы хотите открыть доступ пользователю к одной задаче из проекта, вам придется давать доступ на весь проект в целом
- Некоторые функции сложно "достать" 

Можно позаимствовать :  

* Система ролей
* Наличие форумов для проектов

## *Сценарии использования* ##

* Создать задачу: сдать лабораторную работу ко вторнику и для нее 
	* Назначить подзадачи, необходимые для выполнения задачи, например, сделать отчет и написать код 
	* Каждой задаче и подзадаче поставить приоритет 
	* Задавать статус выполнения задачи(после начала выполнения задачи, пометить ее как выполняющуюся, а после выполнения - как выполненную
	* Поставить напоминание в понедельник, чтобы не забыть распечатать отчет
	* В случае не выполнения задачи к поставленному сроку, пометить ее как проваленную и создать задачу "Взять ведомостички" на конкретный промежуток времени(например, со вторника до четверга)
* Поставить для себя цель улучшить физическую форму 
	* Добавить ее в группу(задач, целей) "Спорт"
	* Составить расписание занятий, чтобы достигнуть цель. 
	* Поставить напоминание перед каждым занятием и вести учет посещений. 
	* Выдать в конце результат о качестве проделанной работы.
* Собраться с друзьями на отдых в лесу с ночевкой
	* Организовать групповую задачу, с распределением подзадач отдельным участникам
	* Получать уведомления о выполнения какой-либо подзадачи
	* Следить за готовностью задачи в целом, путем отслеживания "дерева" групповой задачи с возможностью редактирования(например, перекинуть задачу на менее загруженного человека).
* Помочь другу-лентяю сделать курсовой проект, для этого
	* Назначить котролирующего проекта "Сделать курсовой проект", который 
		* Может отклонять или утверждать завершение задач(проекта), которые выполняет исполнитель задач(проекта) 
	* Оставлять комментарии под задачами
	* Добавить наблюдателей 
	* Можно просматривать информацию о проекте(его участники, какие задачи и кем выполняются и т.д.)
	* Добавлять новые подзадачи, их исполнителей, контролирующих и наблюдателей 
	* Редактировать ранее перечисленных пользователей
* Дать другу поучаствовать или помочь вам с вашими делами 
	* Открыть доступ к определенной задаче, цели или к календарю в целом
	* Получать уведомления, если другой пользователь выполнил Вашу задачу, цель и т.д. 
* Занести в свой календарь день рождения нового друга, если не знаете, когда он, посмотреть в календаре общих друзей(при наличии доступа). Установить напоминание за день ежегодно

## *Планируемые возможности* ##

Так как наш проект представляет собой объединение функциональности 3 типов приложений, его возможности будет удобно описать через особенности каждого отдельно типа. Но не стоит забывать, что это одно приложений, а не смесь 3. Все части описанные ниже будут достаточно плотно взаимодействовать друг с другом.

#### Задачи : ####

* Работа с датами(конечный срок, конкретный промежуток времени) 
* Выставление приоритета 
* Разбиение на подзадачи, с целью более детального отображения хода выполнения задачи 
* Добавление участников путем открытия доступа к своей задаче
* Объединение в группы задач или списки 
* Комментирование задач 
* Отображение завершенности групповой задачи на основе анализа решенных подзадач с помощью "дерева" задачи
* Редактирование "дерева" групповых задач
* Работа со статусом задач(выполняется, выполнена, провалена)
* Редактирование уже созданных задач
* Создание специальных задач, при выполнения комплекса определенных условий
* Создание особенных задач-целей, для которых:
	* Создавать расписание упражнений для достижения целей и напоминания к ним
	* Просматривать общий прогресс и сформировать вывод о качестве проделанной работы по достижению срока цели

#### Календарь : ####

* Автоматическое добавление задачи и проектов(групповых задач) при создании на указанную дату выполнения
* Просматривать чужие календари и информацию о задачах, целях и т.д. и участвовать в их выполнении при наличии доступа
* Добавление напоминаний с заданной частотой повторений
* Постановка цели, с составлением расписания и анализом ее выполнения
* Общая система напоминаний
* Правка запланнированных задач, целей, напоминаний

#### Трекер задач : ####

* Создание проектов или групповых задач, с целью эффективного управления ими
* Разбиение на задачи и выставление ответственных за выполнение этих задач, контролирующих и наблюдателей
* Возможность оставлять комментарии под задачами для обсуждения дальнейшего развития проекта и устранения недопонимания между участниками
* Отображение дерева-проекта, выполненных задач, и возможность редактировать какие-либо части проекта с его помощью 
* Работа с датами и уведомлениями для каждого уровня абстракции
 
## *Логическая архитектура* ##

Логическую архитектуру проекта можно наблюдать по [данной ссылке](https://www.lucidchart.com/documents/edit/d83a5620-e74b-4b8c-bbd1-e8ff91fb0c8d/0 "Архитектура проекта"). Все серьезные изменения будут отражаться в коммитах.

#### Описание связей ####

В качестве описания связей, будет рассказано об основных классах, связями между ними и их предназначениями.

##### Human: #####

Является классом, который представляет общую информацию о каждом пользователе.

##### User: #####

Этот класс представляет каждого пользователя и ставит в соответствии каждому пользователю уникальный идентификатор, хранит календари, через которые которые пользователь будет получать доступ ко всем своим задачам, целям, и др. Наследуется от класса *Human*.

##### Calendar: #####

Является ядром данной программы и хранит все сущности, созданные пользователем. В данном классе есть только одно поле - day, оно представляет из себя первый день календаря, т. е. нижняя дата(1 сентября 1970 г.). Которое и хранит все сущности. 

##### Day: #####

На равне с *Calendar* являетя основополагающим элеметом проекта. Хранит в себе задачи, цели и т.п. пользователя. А также хранит в себе следующий день и дату текущего дня, представленную классом Date. Тем самым освобождая календарь от обязанности хранить массивы дней.

##### Date: #####

Представляет из себя структуру, которая представляет время. Делает это хитрым образом: хранит целочисленное значение, равное разницей между нужным днем и нижней границей календаря(как это делает Linux/GNU).

##### Reminder: #####

На данный класс будет опираться вся система напоминания и оповещений проекта. Он хранит в себе описание напоминания, его дату, а также свой собственный идентификатор *rid* и *uid*.

##### Task: #####

Довольно развитый класс, созданный для представления задач пользователя. Хранит в себе массив подзадач, описание самой задачи, *uid* пользователей, которым она доступна, и свой собственный *tid*, сроки выполнения, приоритет, комментарии, оставленные к ней, массив напоминания для данной задачи и статус выполнения. Все объекты данного класса будут храниться в классе *Day*.

##### Purpose: #####

Частный случай задач, который представляет из себя какую-либо цель, которую Вы хотите достигнуть. В связи со своими особенностями хранит массив объектов класса *Exercise*. Кроме этого хранит в себе срок выполнения, описание, массив напоминаний, а также *uid* и *pid*. Объекты данного класса также хранят в днях календаря.

##### Exercise: #####

Представляет структуру, для представления каких-то повторяющихся видов действий, например, тренировки. На основе выполнения этих занятий составляется прогресс достижения цели. Содержит в себе описание упражнения, статус выполнения, срок выполнения, *uid* и *eid*.

##### Project: #####

Часть объемного куска логической архитектуры, созданной для управления проектами. Является представителем проекта, хранит все данные о нем(участники, задачи, менеджер). На основе этой информации будет представляться "дерево" проекта. Как и другие сущности хранится в днях календаря, содержит *uid*, *prid*(id проекта) и т.д.(все поля можно посмотреть в логической архитектуре по ссылке).

##### ProjectTask: #####

Представляет из себя задачу, являющуюся частью проекта. В отличие от обычных задач хранит в себе объект класса Group, которые представляют пользователей, работающих с этой задачей и наделенных разными правами.

##### Group: #####

Класс, который представляет группы людей, назначенных для выполнения определенных задач. Объединяет в себе объекты 3 класса: *SuperVisor*, *Executor* и *Observer*.

##### SuperVisor: #####

Класс, представляющий контролирущего за выполнением задачи(менеджер задачи). Хранит в себе *uid*(идентификатор пользователя, который и является этим контролирующим) и массив задач проекта, которые ему отправлены на подтверждение выполнения. 

##### Executor: #####

Класс, представляющий исполнителя задачи. Хранит в себе *uid* этого пользователя и наделен методом "SendAttestationReques()" для отправки подтвеждения.

##### Observer: 

Класс, представляющий наблюдателей за выполнением. Они могут только просматривать задачи. Хранит в себе *uid* пользователя-наблюдателя. 

### Описание основных действий  ###

Общая логика при добавлении задачи, цели, проекта, упражнения, напоминания

* Инициализируется объект соответствующего класса и добавится в массив пользователя(tasks, purposes и др.) 

* При указании даты(для напоминания она обязательна), сущность дополнительно будет помещена в день календаря(*Calendar.days[]*), соответствующий указанной дате

Общая логика при добавлении напоминания для задачи, проекта, задачи проекта, цели, упражнения

*  Записывается в соответствующий массив *reminders* объекта

Особенности каждой сущности:

* Добавление подзадачи
	* Обычная задача, которая заносится в массив *tasks* задачи-родителя. Соответственно заносится в массив *tasks* пользователя и, при заданной дате, в день календаря

* Добавление задачи проекта 
	* Инициализируется объект класса *ProjectTask* с обязательным указание группы людей(объект класса *Group*)

* Добавление группы людей
	* Инициализируется 3 типами обектов(классы *Supervisor*, *Executor* и *Observer*)
	* Добавляется в массив типа *Group* соответствующего проекта	

* Добавление занятий для цели
	* Инициализируется объекты класса Exercise, для каждого из них определяется время, и добавляется в массив объектов класса Purpose, в массив *exercises* пользователя, в соответствующие дни календаря

* Создание списков
	* Создается объект класса *List* и заносится в массив *lists* пользователя
	* В него добавляются задачи, цели, проекты и т.д.

* Работа с проектом
	* Для проекта обязательно указывается его главный менеджер(поле *manager*)
	* При попытке завершить выполнение проекта, проверяется завершенность всех задач проекта, если какая-то не завершена, запрос на завершение отклоняется.

* Поделиться с другими задачей(целью, упражнением)
	* В *uid* задачи будет добавлено еще одно значение, и пользователю с данным значением *uid* будет добавлена в его массивы задач
	* Чтобы уведомить вас об изменениях в совместной задаче со стороны другого пользователя, при внесении изменнения будет проверяться поле *uid* данной задачи, и при наличии более одного на *uid* не соответствующие пользователю, вносящему изменения, будут формироваться уведомления.

* Создание условных сущностей-планов
	* Создается обычная сущность(задача, цель и др.) и заносится в *essense*\*-поле 
	* При изменении статуса сущности, к которой привязан план, проверяются все планы, записанные в *essense*\*-поле и, если статус какой-то соответствует статусу сущности, она удаляется из массива планов сущности и просто переносится в соответствующий массив пользователя и, если указана дата, в календарь, если статус является противополжным по значению(например, завершена и провалена), то она удаляется из массива планов сущности

* Создание периодических сущностей-планов
	* Инициализируются объекты сущности и, исходя из количества или частоты повторений и промежутка времени, добавляются в массивы соответствующих дней календаря 

## *Этапы разработки* ##

В данной секции представлено предполагаемое развитие программы поэтапно. Для большей конкретики расписаны оптимистичные и пессимистичные ожидания от каждого этапа разработки.

#### Прототип ####

###### Минимум : ######

* Создание календаря
* Создание задач, групповых задач, списков(задач, целей), напоминаний, целей, проектов и планов-сущностей
* Привязка к календарю вышеперечисленных событий
* Простое взаимодействие с задачами, целями т.д.
* Работа с датами, статусом выполнения 
* Хранение информации в файлах

###### Максимум : ######

* Анализ выполненности поставленной задачи, цели и т.д.
* Взаимодействие между задачами и подзадачами(блокировка выполнения задачи до выполнения подзадачи и др.)
* Редактрование задач, целей, проектов и т.д.
* Поиск задач, целей, напоминаний и т.д.

#### Основная версия ####

###### Минимум : ######

* Взаимодействие между задачами, проектами и их группами(контролирующие, исполнители и наблюдатели) и управление ими в общем
* Система напоминаний для задач, целей и т.д.
* Использование БД для хранения информации
* Комментирование проектов, задач
* Самостоятельное составление расписания занятий для целей
* Отображение "дерева" проектов, групповых задач и его редактирование
* Система прав доступа, которая позволит просматривать чужие календари, задачи и т.п. и участвовать в их выполнении

###### Максимум : ######

* Расширенный поиск с фильтрацией результатов
* Сортировка по заданным полям
* Автоматическое составление расписания занятий для целей
* Вливание чужих календарей
* Развитая система напоминаний
* Система уведомлений о выполнении посторонним человеком ваших задач, целей и т.д.


#### Веб-версия ####

###### Минимум : ######

* Страничка для визуального представления календаря с возможностью форматированного вывода(в том числе календарей других пользователей)
* Отображение задач, напоминаний и т.д. на календаре
* Интерфейс для создания задач,групповых задач, напоминаний и т.п. 
* Страницы для отображения подробностей всех сущностей с интерфейсом для простого редактирования(кроме проектов)
* Страница для представления проекта и управления им:
	* Страница с общей информацией о проекте и интерфейсом для управления им(часть управленческих действий будет представлена через "дерево" проекта
	* Страница для визуального отображения "дерева" проекта, его редактирования	
	* Страница для просмотра частных задач и их текущего состояния(различная информация, связанная с задачей)


###### Макисмум : ######

* Визуальное представление календаря наподобие Google или Yandex календарей
* Взаимодействие с отображаемыми объектами
* Возможность "перетаскивания" задач и подобных сущностей, для различных модификаций
* Страница поиска с отображением его результатов и сортировкой их
* Dashboard

### Какой интерфейс и возможности будут доступны пользователю ###

Ниже будет описано примерное взаимодействие пользователя с приложением на каждом этапе разработки.

#### Прототип ####

В данной версии будут заложены основы extraEye, такие как создание задач, целей, проектов и напоминаний и минимальное взаимодействие с ними. Их и опишем:  
Изначально пользователь будет находиться в меню

* Календарь
* Напоминания
* Задачи
* Цели
* Проекты

При выборе первого пункта будет выведен текущий месяц календаря в виде матрицы заполненной цифрами от 1 до количества дней этого месяца со звездочкой перед номером текущего дня. Дни, в которых есть напоминания, будут отмечены "." после цифры номера дня, задачи - "-", цели - "+", проекты - "#". Так же будет предоставлена возможность "перелистнуть" на следующий месяц или предыдущий.  

При выборе "Напоминания" будет показан список напоминаний отсортированный по дате с номером, соответствующим его позиции в этом списке. Этот номер можно будет использовать, чтобы работы с конкретным напоминанием. Пользователь может ввести "exit" для возврата в главное меню, "info *count*" - посмотреть подробности напоминания с номером в списке равным *count*,"new" - для создания напоминания или "edit *count*" с номером напоминания из списка, для взаимодействия с ним. При создании напоминания пользователю будет предложен последовательный ввод в консоли с указанием что именно он вводит, обязательными будут поля "описание", "дата". При этом инициализируется новый объект класса Reminder и добавится в массив объектов Reminder дня указанной даты. При редактировании пользователю будет предложенно ввести поле, которой он хочет отредактировать и его новое значение. После чего изменится объект типа Reminder в массиве объектов дня. Все это будет также отражаться в текстовых файлах, хранящих данные.  

При выборе пункта "Задачи" задачи будут показываться, как и напоминания. Однако кроме создания, редактирования, выхода будет пункт "done", где, указав номер задачи, она будет помечена как выполненная(если вы не выполнили какую-либо подзадачу, это действие будет вам недоступно). Внутри программы при этом в поле задачи isDone будет поставлено соответствующие значение и она будет перемещена в массив выполненных задач. Кроме этого поле isDone может показывать, что задача выполняется(это происходит после того, как Вы выполните какую-то подзадачу). В пункте "Задачи" появится подпункт "Подзадачи", написав "subtask *count*", Вам будет предоставлен интерфейс для создания новых подзадач, для редактирования старых подзадач и для пометки выполненной подзадачи, соответствующей задачи. Также будет подпункт "Создать сущность-план", перейдя в этот подпункт для какой-либо задачи Вам будет предложено создать задачу, с обычным интерфейсом, единственным отличием будет настройка условия создания этой задачи. Еще одной отличительной чертой задач от остальных сущностей является наличие приоритета. Все это будет отражаться на массиве Tasks[] в классе Task объекта соответствующей задачи.  

Пункты "цели" и "проекты" на данном этапе будут реализованы схожим образом с пунктом "Напоминания".  

#### Основная версия ####

В пункте "Проекты" из предыдущего этапа разработки появиться пункт "management", в котором пользователь сможет создавать задачи для проекта, назначать этим задачам группы, ответственные за их выполнение, просматривать текущее положение дел(дерево проекта). При создании групп, будет выведен массив всех пользователей, указав в предлагаемом поле через запятую их индексы, будет создана группа. Далее можно будет указать эту группу для задачи-проекта, указав ее индекс. Таким образом создаются объекты классов ProjectTask, Group, SuperVisor, Observer, Executor и обновляются дни календаря.  

Появиться новый пункт в главном меню "Задачи проектов", внутренности которого будут зависить от занимаемого места в группе. В общем виде для всех пользователей при переходе в пункт будут отражены задачи проектов(для контролирующего задачи, посланные на аттестацию, будут помечены звездочкой), к которым относятся их группы и пункт "info". Для контролирующего будет дополнительный пункт "done", для исполнителя - "request". Указывая номера задач, можно будет либо пометить ее как выполненную, либо послать на проверку соответственно.

При создании или редактировании задач, целей и т.д. в поле, где вводилась дата, можно будет вводить время и вводить несколько дат со временем в определенном формате. В программе увеличиться массив типа Reminder изменяемой сущности.  

В пунктах "Задачи", "Цели", "Проекты", "Задачи проектов" будет пункт "comment *count*", где можно оставить комментарий, введя в консоли текст, который добавится в массив комментариев изменяемого объекта. Комментарий можно будет оставить и при создании в соответствующем поле.  

В пункте "Цели" добавиться "mk schedule". Указывая номер нужной цели, вводя количество занятий и после заполняя предлагаемые поля, пользователь инициализирует объекты типа Exercise и добавит их в массив занятий объекта Purpose. Они появятся в массиве занятий дней календаря.  

В каждый пункт главного меню кроме календаря добавиться опция "search string". Введя вместо string описание напоминания, задачи, цели, проекта и задачи проекта ,по которому и будет осуществляться поиск. В результате пользователь получит отсортированный по дате вывод найденных результатов.

В пункте "Календарь" появиться опция "Share *uid*", где *uid* - уникальный идентификатор пользователя, которому вы хотите дать доступ к вашему календарю. Таким образом этот пользователь сможет просматривать Ваши задачи, цели и т.д. Если вы хотите ограничить его действия, это можно указать в настройках сущностей(цели, задачи т.д.).

#### Веб-версия ####

Работа внутри программы останется такой же.  

Изначально пользователь попадает на страницу с календарем открытым на n-нное количество дней(какое точно будет понятно во время компоновки). В данном окне будут кнопки для : создания напоминания, задачи, цели и проекта(одна кнопка для всех); кнопки для изменения количества отображаемых в календаре дней или самих дат этих дней; просмотра задач, целей и т.д.  

На дни календаря будут нанесены отметки, показывающие, что на этот день что-то запланировано. Наведясь на отметку, можно узнать подробности. Возможно часть информации будет изображена на самой отметке.  

Нажав на кнопку "Создать", появится страница с созданием напоминания и полями для его заполнения(описание, дата, время). Будет также комбобокс, в  котором можно переключиться на создаение другой сущности, например, задачи. При переключении на создание другой сущности, страница обновится и будут предложены новые поля для заполнения.  

Нажав на кнопку просмотр и, выбрав пункт, задачи, у вас появится страница со всеми вашими задачами в отсортированном по дате списке. Отображаться список будет как в приложении Wunderlist. Для просмотра информации о задаче, нужно нажать на нее; для редактирования, пометки как выполненной и оставления комментария, рядом с задачей будут интуитивно понятные иконки. Аналогично для напоминаний и целей.  

При просмотре проектов будет такой же выпадающий список, как и при просмотре задач, однако для дальнейшей работы с проектом, нужно будет нажать на нужный проект. Появится форма с общей информацией о проекте, со списком задач и частью функционала для управления проектом(например, создать задачу). С целью лучшего понимания ,что из себя представляет проект и его модификации, которая не доступна на главной странице 
проекта, следует перейти в "дерево" проекта. Для просмотра информации о задаче, нужно будет ее выбрать из этого списка. Эта информация будет  содержать общие данные о задаче(описание, сроки) и группу пользователей, связанных с ней. При создании задач проекта интерфейс будет схожим с созданием обычной задачи, главным отличием будет привязка группы к этой задаче.  

## *Сроки* ##

#### Прототип ####

Предположительное время выполнения: **14 марта** - **14 апреля**

#### Основная версия ####

Предположительное время выполнения: **15 апреля** - **6 мая**

#### Веб-версия ####

Предположительное время выполнения: **7 мая** - **28 мая**

## *Статус* ##

* Выполнен отчет
